【12月實施】中國手機上網要先通過人臉識別

【12月實施】中國手機上網要先通過人臉識別

【Now新聞台】工信部加入人臉識別作電話實名認證。

工信部要求電訊公司12月開始，在實體管道全面實施人臉識別技術措施，對比一致後才可辦理入網手續，確保電話入網人證一致，防範倒賣及轉售電話卡，以及用戶在不知情的情況下辦理入網手續。

工信部文件未有列明持有一卡兩號，或在香港申請內地電話卡的香港人是否需要配合措施，部分內地及香港電訊商表示，暫時未收到相關通知並不了解情況。